Fork от https://github.com/mpociot/laravel-apidoc-generator/tree/2.1.5

Основную документацию можно прочитать по ссылке выше

# Комментарии для генерации

### Группировка маршрутов
`@resource` перед контроллером объединяет методы этого контроллера в одну группу.
Также в том же комментарии можно добавить описание группы.
Разные контроллеры будут объединяться в одну группу только при полностью одинаковых `@resource` (заголовок и комментарий).
Методы контроллеров без `@resource` будут помещены в общую группу *general*.
```php
/**
 * @resource Заголовок группы
 *
 * Комментарий
 *
 */
```

### Описание метода
Перед методом контроллера может быть комментарий, определяющий заголовок и описание метода:
```php
/**
 * Заголовок
 *
 * Описание
 * Все еще описание
 */
```

### Запрос
Информация о параметрах запроса берется из правил валидации **FormReqest**, который принимает метод контроллера.
Пример запроса генерируется на основании этих же правил.

C помощью json в комментарии `@requestParameters` можно дополнить пример запроса (совпадающие ключи `@requestParameters` перезапишут сгенерированные на основании валидации). Пример:
```php
/**
 * @requestParameters {
 *   "blocks": [
 *     "main_information",
 *     "description_and_categories",
 *     "services_and_facilities",
 *     "images"
 *   ]
 * }
 */
```

### Ответ

##### Ручной
Есть возможность вручную написать пример ответа комментарием вида:
```php
/**
 * @response {
 *  "id": 4,
 *  "name": "Jessica Jones",
 *  "roles": ["admin"]
 * }
 */
```

##### Transformer
Про `@transformer` можно прочитать на https://github.com/mpociot/laravel-apidoc-generator

В данном форке добавлена возможность указать **serializer** тегом `@transformerSerializer` (`ArraySerializer`, `DataArraySerializer` или свой; указывать нужно полный путь, например `League\Fractal\Serializer\ArraySerializer`; по-умолчанию используется `DataArraySerializer`) и пагинация (гланый тег должен быть `@transformerPaginatedCollection`).

Для генерации ответа необходима либо фабрика модели, либо наличие экземпляров модели в базе.

Пример комментария:
```php
/**
 * @transformerPaginatedCollection App\Http\Transformers\Agreement\AgreementTransformer
 * @transformerSerializer League\Fractal\Serializer\ArraySerializer
 */
```
*Примечание: при указании нескольких параметров не нужно добавлять дополнительных отступов, иначе несколько тегов сольются в один, что приведет к некорректной генерации.*

##### Ресурсный
Также существует возможность генерировать ответ на основании модели и ресурса, преобразующего модель.
Делается это с помощью комментария вида:
```php
/**
 * @response source=resource&type=single&model=Model&resource=ModelResource
 */
```

При генерации этот комментарий обрабатывается следующим образом:

1. Производится поиск модели *&model=Model* в базовом пространстве имен (по-умолчанию `App\Models`, можно изменить, добавив в *config/apidoc.php* значение *modelNamespace*). Можно использовать и подпространство, но тогда в *&model* нужно указать именно подпространство относительно базового.
1. Для этой модели вызывается фабрика. Фабрика генерирует экземпляр модели (если *&type=single*) или же два экземпляра (если *&type=collection*)
1. Результат работы фабрики передается ресурсу. Аналогично модели, ресурс берется из базового пространства имен (по-умолчанию `App\Http\Resources`, можно изменить, добавив в *config/apidoc.php* значение *resourceNamespace*). Путь к ресурсу относительно базового пространства имен берется из опционального параметра *&resource* (по-умолчанию НазваниеМодели**Resource**)
1. То, что возвращается ресурсом, считается примером ответа

Также возможна пагинация ресурсов, для этого нужно добавить параметр *&isPaginated=true*. Работает только для коллекций (*&type=collection*), у модели должно быть поле id.

###### Пример
Для модели `App\Models\Transaction\SimpleTransaction` существует ресурс `App\Http\Resources\Transaction\SimpleTransactionResource`. Комментарий должен быть вида:
```php
/**
 * @response source=resource&type=single&model=Transaction\SimpleTransaction
 */
```

##### Файл
Пример ответа можно получить, указав путь к файлу с ним с помощью тега `@responseFile`. Файл должен содержать валидный json. В *config/apidoc.php* параметром *responseFilesDirectory* можно задать префикс, относительно которого файлы будут искаться.
Пример:
```php
/**
 * @responseFile public/storage/testresponse.json
 */
```

##### Другие случаи
При отсутствии ответа после обработки комментариев производится попытка сгенерировать ответ на основании сгенерированного примера запроса.